<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>总结 on 乱世浮生</title><link>https://atbug.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><description>Recent content in 总结 on 乱世浮生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 08:15:58 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://atbug.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>再见，褪去浮躁的 2025</title><link>https://atbug.com/2025-shedding-haste/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:15:58 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/2025-shedding-haste/</guid><description>昨晚队友问我今年还要写总结吗，说实话我也在犹豫。工作十几年几乎没正经写过总结，倒是这几年在这儿一直坚持。想了想，确实该好好交代一下——好像做完这件事，才能真正踏实地迈入新的一年。
今年，我四十了（突然想到《喜人 2》里那句“我六十了”的调子）。都说四十不惑，好像真有点那个意思了。不过队友笑我，说你前几年就已经这副“看开了”的样子了。也许吧，日子过着过着，人就慢慢通透了。但生活就是会冷不丁地梆梆给你两拳——所以翻回去看前几年的总结，变化才是永远的关键词。在我看来，所谓不惑，或许就是能坦然接受那些无法改变的，与那些一直在变的。
兜兜转转 10 年，去年底（2024）我回到了前东家，老板还是以前的老板，同事也大多熟悉，就连办公的楼层都没变。不过重新到岗，虽有一切要从头熟悉的压力，却也让人踏实——工作有挑战才有成长，在解决一个又一个问题的过程中，人也在默默向前走。
2025 年，工作日白天忙工作，晚上偶尔还要顾一下小朋友的学习，周末又得跑装修——大半年就这么过来了。虽然忙，年中时我还是重新开始跑步，通常是清晨五点半起床。从少量慢跑开始，逐渐堆跑量，慢慢跑出了以往没有过的距离和速度，每天坚持 30 到 60 分钟。
为了能早起，我有意减少了咖啡，晚上尽量不开电脑，让大脑彻底放松（以前随便弄点什么都得到凌晨）。没想到，连带着把困扰我多年的睡眠问题也给解决了。
公众号更新地更少了，借口找好了就在上面，没有大块完整的空余时间。今年只写了二十来篇，内容也更杂了，不再只围绕云原生展开。年底时，我把公众号改名为“乱世不浮生”。“乱世”指的是技术世界快速迭代、充满不确定的现实；“不浮生”是提醒自己沉下心来，持续学习、深入思考，用扎实的积累面对变化。
或许成长就是这样：一边与生活贴身过招，一边学着在变动中安放自己。四十不惑，未必是什么都明白了，而是懂得了在“变”与“不变”之间，找到自己下脚的节奏。
2025，就这样吧。不慌，不浮，慢慢来。
你好，2026。愿我们依然清醒、扎实、温和地前行。</description></item><item><title>再见，解惑的 2024</title><link>https://atbug.com/farewell-2024/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 09:04:38 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/farewell-2024/</guid><description>新年的钟声刚刚结束，站在 2025 年的第一天回望，2024 这一年，宛如一场盛大而深刻的旅程，为我解答了许多的人生谜题。如今，是时候一直挥手告别，迎接新的开始。
子曰：吾十有五而志于学，三十而立，四十而不惑，五十而知天命，六十而耳顺，七十而从心所欲，不逾矩。
孔子《论语·为政》
解惑的 2024 于时光长河中溯源，2024 成为我人生中具有独特意义的“解惑”之年。当岁月的指针指向不惑之岁的初端，过往的种种迷惑和迷茫，在这一年得以解开，完成了向“不惑”之境的转身。
书籍如明灯，照亮前行的路。
2024 于我是智识充盈的一年，阅读量超过过往任何一年。在这一年，我阅读了 30 本书，其中大部分是心理学、社会学、历史等人文类的书籍，正是这些书籍帮助我更好地理解人性、社会和历史。
诚如莫言在《千年悖论》的序言中所说：“在我们的短暂的一生中，不会有太多的大风大浪，不会有太多的悲欢离合，体验到的和精力过的事毕竟有限。”
幸而有书籍，我们得以跨越现实的局限，看到更多的人生百态，感受到更多的人生百味，不断地丰富内心的世界。
工作 今年社区的输出有所下降，精力更多的投入在产品和市场的支持上。我们推出了一款新的开源产品，该产品在市场上引发了一定程度的关注与回响，为公司带来了新的发展方向。
然而下半年，我结束了三年的远程办公，踏上了新的职业征程。虽然离开，我依然会参与开源社区的输出建设，因为都是很有趣的产品。
站在新的起点，充满了期待和决心，希望在新的一年有所突破。
学习 正如前文所述，2024 年是我智识充盈的一年，阅读了大量的书籍，找到了更多的兴趣点，真正的享受到了阅读的乐趣。
这个公众号“运营”四年了，四年来，我一直坚持着记录并分享自己的学习旅程。不出意外，这一年的产量延续了逐年下降的态势，全年更新了 23 篇，而且还夹杂了技术之外的内容。但每一篇都是我用心的记录，每一篇都是我对知识的理解和总结。
在新的一年，我将继续保持学习的热情，不断充实、提升自己。
生活 24 年是重度参与儿子学习的一年，陪伴他的时间更多。我为此也阅读了很多关于脑科学和儿童成长的书籍。在这一年，我看到了他的进步，也看到了他的成长。
相比学习成绩的提升，习惯的养成让我感到欣慰。这一年，他的阅读量有了明显的提升，也能够不间断地独立完成作业。虽然还有些小孩子的调皮，但我更希望还能够保持这种天性。
不出意外，经历了去年冬天的养膘季之后，体重又有所回升。希望在新的一年，恢复锻炼和健康饮食，降低体重，保持身体的健康。岁月不饶人，健康才是最重要的。</description></item></channel></rss>