<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>安全 on 乱世浮生</title><link>https://atbug.com/tags/%E5%AE%89%E5%85%A8/</link><description>Recent content in 安全 on 乱世浮生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 07 Dec 2021 07:55:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://atbug.com/tags/%E5%AE%89%E5%85%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>沙盒化容器：是容器还是虚拟机</title><link>https://atbug.com/articles/sandboxed-container/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 07:55:16 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/articles/sandboxed-container/</guid><description>随着 IT 技术的发展，AI、区块链和大数据等技术提升了对应用毫秒级扩展的需求，开发人员也面临着的功能快速推出的压力。混合云是新常态，数字化转型是保持竞争力的必要条件，虚拟化成为这些挑战的基本技术。
在虚拟化的世界，有两个词耳熟能详：虚拟机和容器。前者是对硬件的虚拟化，后者则更像是操作系统的虚拟化。两者都提供了沙箱的能力：虚拟机通过硬件级抽象提供，而容器则使用公共内核提供进程级的隔离。有很多人将容器看成是“轻量化的虚拟机”，通常情况下我们认为容器是安全的，那到底是不是跟我们想象的一样？
容器：轻量化的虚拟机？ 容器是打包、共享和部署应用的现代化方式，帮助企业实现快速、标准、灵活地完成服务交互。容器化是建立在 Linux 的命名空间（namespace）和控制组（cgroup） 的设计之上。
命名空间创建一个几乎隔离的用户空间，并为应用提供专用的系统资源，如文件系统、网络堆栈、进程ID和用户ID。随着用户命名空间的引入，内核版本 3.8 提供了对容器功能的支持：Mount（mnt）、进程 ID（pid）、Network（net）、进程间通信（ipc）、UTS、用户 ID（user）6 个命名空间（如今已达 8 个，后续加入了 cgroup 和 time 命名空间）。
cgroup 则实施对应用的资源限制、优先级、记账和控制。cgroup可以控制 CPU、内存、设备和网络等资源。
同时使用 namespace 和 cgroup 使得我们可以在一台主机上安全地运行多个应用，并且每个应用都位于隔离的环境中。
虚拟机提供更强大的隔离 虽然容器很棒，足够轻量级。但通过上面的描述，同一个主机上的多个容器其实是共享同一个操作系统内核，只是做到了操作系统级的虚拟化。虽然命名空间提供了高度的隔离，但仍然有容器可以访问的资源，这些资源并没有提供命名空间。这些资源是主机上所有容器共有的，比如内核 Keyring、/proc、系统时间、内核模块、硬件。
我们都知道没有 100% 安全的软件，容器化的应用也一样，从应用源码到依赖库到容器 base 镜像，甚至容器引擎本身都可能存在安全漏洞。发生容器逃逸的风险远高于虚拟机，黑客可以利用这些逃逸漏洞，操作容器的外部资源也就是宿主机上的资源。除了漏洞，有时使用的不当也会带来安全风险，比如为容器分配了过高的权限（CAP_SYS_ADMIN 功能、特权权限），都可能导致容器逃逸。
而虚拟机依靠硬件级的虚拟化，实现的硬件隔离比命名空间隔离提供了更强大的安全边界。与容器相比，虚拟机提供了更高程度的隔离，只因其有自己的内核。
由此可见，容器并不是真正的“沙盒”，也并不是轻量化的虚拟机。有没有可能为容器增加一个更安全的边界，尽可能的与主机操作系统隔离，做到类似虚拟机的强隔离，使其成为真正的“沙盒”？</description></item><item><title>云上细粒度访问管理的参考架构</title><link>https://atbug.com/articles/translation-access-management-reference-architecture/</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 08:02:11 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/articles/translation-access-management-reference-architecture/</guid><description>本文由 Addo Zhang 翻译自 A Reference Architecture for Fine-Grained Access Management on the Cloud
什么是访问管理？ 访问管理是识别用户或一组用户是否应该能够访问给定资源（例如主机、服务或数据库）的过程。例如，对于开发人员来说是否可以使用 SSH 登录生产应用程序服务器，如果可以，那么可以登录多长时间？如果 SRE 在非支持时间尝试访问数据库，他们这样做？如果数据工程师已转移到其他团队，他们是否应该继续访问 ETL 管道的 S3 存储桶？
现在如何进行访问管理？ 在云上各种基础设施和数据服务激增之前，访问管理是 DevOps 和 Security 团队要解决的相对简单的问题。VPN 和堡垒主机是（现在仍然是）在网络级别封锁所有关键资源的首选机制。用户必须先通过 VPN 服务器进行身份验证，或者登录到堡垒主机，然后才能访问专用网络上的所有资源。
当资源是静态的并且它们的数量相对较小时，此方法效果很好。但是，随着越来越多的资源动态地涌入专用网络的各处，VPN / 堡垒主机解决方案变得站不住脚。
具体来说，在三个方面，VPN 和堡垒主机不足以作为一种有效的访问管理机制。
它们作用于网络层面：用户通过 VPN 进行身份验证并获得对专用网络的访问权限后，他们实际上就可以访问其上运行的所有服务。无法根据用户的身份在基础架构或数据服务的粒度上管理访问。 凭据是攻击的媒介：VPN 和堡垒主机都要求用户记住并存储凭据。过期和轮换凭证作为安全策略非常困难，尤其是在涉及大量用户的情况下，凭证因此成为潜在的攻击媒介。 不能管理第三方 SaaS 工具：SaaS 工具（如 Looker、Tableau 和 Periscope Data）需要直接访问数据端点。因此，使用这些工具访问数据的任何人都无法通过使用了相同的机制和凭据的基础设施进行身份验证。 云上访问管理的新架构 在本文中，我们将定义新的参考架构，为那些正在寻求简化访问管理云资源（从 SSH 主机、数据库、数据仓库到消息管道和云存储终结点）解决方案的云原生企业。</description></item></channel></rss>