<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>安全 on 乱世浮生</title><link>https://atbug.com/tags/%E5%AE%89%E5%85%A8/</link><description>Recent content in 安全 on 乱世浮生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 15 Sep 2022 12:00:09 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://atbug.com/tags/%E5%AE%89%E5%85%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>零信任安全：SPIFFE 和 SPIRE 通用身份验证的标准和实现</title><link>https://atbug.com/what-is-spiffe-and-spire/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 12:00:09 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/what-is-spiffe-and-spire/</guid><description>最近正在读 《Solving the Bottom Turtle》 这本书，这篇是对部分内容的总结和思考，由于内容较多，会分几篇来发。
这本书的副标题是：
a SPIFFE Way to Establish Trust in Your Infrastructure via Universal Identity. 通过通用身份以 SPIFFE 的方式在基础设施中建立信任。
大家记住其中的有几个关键词：通用身份、SPIFFE 的方式、基础设施、建立信任。
背景 零信任是一种异常火热的安全模型，在之前翻译的文章中 《零信任对 Kubernetes 意味着什么》，对什么是零信任、为什么要实施零信任，做了初步的介绍。
过去几十年流行的边界安全模型，已经不在适合如今分布式的微服务架构、复杂多样的系统环境以及不可避免的人为失误。从零信任的原则来看，通过安全边界防护的人、系统和网络流量是不可信的，因为“你可能不是你”，身份不可信。
可能有人会问不是有用户名密码、证书么？这些都可能存在泄露，尤其是时间越长泄露的概率越高（在安全领域，只有 0 和 100，所有做不到 100% 的安全，都将其视作 0。这也是笔者对零信任的浅薄理解）。</description></item><item><title>译：零信任对 Kubernetes 意味着什么</title><link>https://atbug.com/translate-zero-trust-for-k8s/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 21:45:44 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/translate-zero-trust-for-k8s/</guid><description>这篇是 Buoyant 的创始人 William Morgan 文章《What Does Zero Trust Mean for Kubernetes?》 的翻译，文章很好的解释了什么是零信任、为什么要实施零信任，以及服务网格如何以最小的代码实现零信任。
零信任是营销炒作，还是新的机会，各位看官你怎么看？
要点
零信任是一种被大量炒作的安全模型，但尽管存在营销噪音，但它对于具有安全意识的组织具有一些具体而直接的价值。 零信任的核心是，将授权从“在边界验证一次”转变为“随时随地验证”。 为此，零信任要求我们重新思考身份的概念，并摆脱基于位置的身份，例如 IP 地址。 Kubernetes 采用者在网络层实现零信任时具有明显的优势，这要归功于基于 Sidecar 的服务网格，它提供无需更改应用程序就可实现的最细粒度的身份验证和授权。 虽然服务网格可以提供帮助，但 Kubernetes 安全性仍然是一个复杂而微妙的话题，需要从多个层次进行了解。 零信任是一种位于现代安全实践前沿的强大的安全模型。这也是一个容易引起轰动和炒作的术语，因此很难消除噪音。那么，究竟什么是零信任，对于 Kubernetes，它究竟意味着什么？在本文中，我们将从工程的角度探讨什么是零信任，并构建一个基本框架来理解它对 Kubernetes 运维和安全团队等的影响。
介绍 如果你正在构建现代云软件，无论是采用 Kubernetes 还是其他软件，可能都听说过“零信任”一词。零信任的安全模式变得如此重要，以至于美国联邦政府已经注意到：白宫最近发布了一份联邦零信任战略的备忘录，要求所有美国联邦机构在年底前满足特定的零信任安全标准。2024财年；国防部创建了零信任参考架构；美国国家安全局发布了一份Kubernetes 强化指南，专门描述了 Kubernetes 中零信任安全的最佳实践。</description></item></channel></rss>