<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>服务网格 on 乱世浮生</title><link>https://atbug.com/tags/%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E7%BD%91%E6%A0%BC/</link><description>Recent content in 服务网格 on 乱世浮生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 11 Jan 2022 10:40:56 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://atbug.com/tags/%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E7%BD%91%E6%A0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>eBPF 和 Wasm：探索服务网格数据平面的未来</title><link>https://atbug.com/articles/ebpf-wasm-service-mesh/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 10:40:56 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/articles/ebpf-wasm-service-mesh/</guid><description>本文翻译自 Vivian Hu 的 《eBPF and Wasm: Exploring the Future of the Service Mesh Data Plane》。
在 2021 年 12 月 2 日，Cilium 项目宣布了 Cilium Service Mesh 项目的测试版。在 2020 年 8 月 Google Cloud 宣布基于 eBPF 的 Google Kubernetes 服务（GKS）的数据平面 V2 的一年后，Cilium Service Mesh 带来了 “无边车服务网格”（sidecarless service mesh）的想法。它扩展了 Cilium eBPF 产品来处理服务网格中的大部分边车代理功能，包括 7 层路由和负载均衡、TLS 终止、访问策略、健康检查、日志和跟踪，以及内置的 Kubernetes Ingress。</description></item><item><title>低复杂度 - 服务网格的下一站</title><link>https://atbug.com/articles/service-mesh-unnecessary-complexity/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 07:58:25 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/articles/service-mesh-unnecessary-complexity/</guid><description>译者：
作为一个曾经在制造业企业的基础架构团队任职，为支持公司的“互联网基因”和“数字化转型”落地了云原生基础设施平台，并在尝试采用服务网格未成的我来说，看到这篇文章深有感触。尤其是文中所说的“人少，问题多，需要快速输出价值”，直戳到了痛处。有限的人手有限的时间，我们需要将大部分精力集中在解决成熟度曲线较低的基本问题上，要想很好的运行复杂的系统是非常困难的。
服务网格是一个新的基础设施层，可以承载很多的功能，未来还会有更大的想象空间和光明的未来。
以上的种种原因，也促使我后来选择进入一家提供服务网格的产品企业，也希望服务网格可以被更简单的使用。
“道阻且长，行则将至！”
本文翻译自 Chris Campbell 的 How Unnecessary Complexity Gave the Service Mesh a Bad Name
关键要点 采用服务网格有巨大的价值，但必须以轻量级的方式进行，以避免不必要的复杂性。 在实施服务网时，要采取务实的方法，与技术的核心功能保持一致，并小心干扰（译者：注意力的分散）。 服务网格的一些核心特性包括标准化监控、自动加密和身份识别、智能路由、可靠的重试和网络可扩展性。 服务网格可以提供强大的功能，但这些功能会分散本应对核心优势的关注，并且这些功能也不是实施服务网格的主要原因。 在初始实施服务网格时没有必要去关注那些明显会分散注意力的功能，比如复杂的控制平面、多集群支持、Envoy、WASM 和 A/B 测试。 服务网格是 Kubernetes 世界中的一个热门话题，但许多潜在的采用者已经有些失望了。服务网格的落地受到压倒性的复杂性和看似无穷无尽的供应商解决方案的限制。在我亲自浏览了这个领域之后，我发现采用服务网格具有巨大的价值，但它必须以轻量级的方式完成，以避免不必要的复杂性。尽管普遍存在幻灭感，但服务网格的未来依然光明。
在工作中学习 我进入服务网格的世界始于我在一家老牌的财富 500 强技术公司担任云计算架构师的角色。在开始我们的服务网格之旅时，我身边有许多强大的工程师，但大多数人几乎没有云计算开发经验。我们的组织诞生于云计算之前，完全实现云计算的价值需要时间。我们的传统业务线主要集中在技术栈的硬件元素上，云计算的决策最初是由为运送硬件或为该硬件提供固件和驱动程序而开发的流程驱动的。
随着该组织经历其“数字化转型”，它越来越依赖于提供高质量的软件服务，并逐渐开发出更好的方法。但作为云计算架构师，我仍在为优先考虑硬件的业务流程，以及具有不同技能、流程和信念的工程团队导航。随着时间的推移，我和我的团队在将 .</description></item><item><title>Kubernetes 必备工具：2021</title><link>https://atbug.com/articles/translation-kuberletes-essential-tools-2021/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 08:10:22 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/articles/translation-kuberletes-essential-tools-2021/</guid><description>有别于前些天的文章 - 常用的几款工具让 Kubernetes 集群上的工作更容易 偏重于工具类来提升工作效率，今天这篇文章更加适合用来做选型时的参考。
文档翻译自 Kubernetes Essential Tools: 2021，篇幅较长，做了部分增删。
介绍 在本文中，我将尝试总结我最喜欢的 Kubernetes 工具，并特别强调最新的和鲜为人知但我认为会非常流行的工具。
这只是我根据我的经验得出的个人清单，但为了避免偏见，我还将尝试提及每种工具的替代方案，以便你可以根据自己的需要进行比较和决定。我将尽可能缩短这篇文章并提供链接，以便你可以自行探索更多内容。我的目标是回答这个问题：“我如何在 Kubernetes 中做 X？” 通过描述不同软件开发任务的工具。
K3D K3D 是我最喜欢的在笔记本电脑上运行 Kubernetes (K8s) 集群的方式。它非常轻巧且速度非常快。它是使用 Docker 围绕 K3S 的包装器。所以，你只需要 Docker 来运行它并且资源使用率非常低。唯一的问题是它不完全符合 K8s 标准，但这不应该是本地开发的问题。对于测试环境，你可以使用其他解决方案。K3D 比 Kind 快，但 Kind 完全兼容。</description></item></channel></rss>