<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on 乱世浮生</title><link>https://atbug.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on 乱世浮生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 08:41:26 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://atbug.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>清晨跑步 - 困扰多年的睡眠问题就这么解决了</title><link>https://atbug.com/morning-running-solved-sleep-problems/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:41:26 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/morning-running-solved-sleep-problems/</guid><description>我一直以为自己是那种睡眠需求少的人，即使睡得晚也能早起，所以从不需要闹钟。但现实是，长期以来我面临两个严重问题：睡眠时间短（通常只有 4-5 小时）和入睡困难。躺下后，脑子里总盘旋着白天未解决的工作问题。明知有问题，我却习惯在夜深人静时写代码或博客。如果能及时完成任务还好，但往往拖到凌晨，导致恶性循环。睡眠质量进一步下降，影响第二天效率。最近几个月，博客更新减少，一方面是家里装修占用周末，另一方面是我主动避免晚上碰电脑，以免影响早睡和晨跑。
我从 2018 年开始断断续续跑步，2020 年加大跑量，但因痛风问题停滞了一两年，转为居家原地慢跑。今年年中重新外出跑步，通常选择凌晨 5 点半起床。从小跑量开始，逐渐增加距离和速度（以往从未尝试过）。每天坚持 30-60 分钟，路线固定在附近公园。晚上 10 点后不再碰电脑或电子设备，确保大脑放松。
坚持晨跑后，体能提升明显，睡眠质量大幅改善：从 4-5 小时延长到 6-7 小时，甚至偶尔 8 小时。晚上 10 点开始犯困，能迅速入睡，白天精力充沛。建议大家从小量开始，结合规律作息，避免晚上高强度脑力活动。晨跑不仅解决睡眠问题，还带来更多生活乐趣。
基于 yihong 的 开源项目，我整理了几年的跑步记录，制作了个人跑步页面：https://atbug.com/running/。目前使用 Suunto 同步到 Strava，通过 GitHub Actions 每日自动更新数据。由于这几年换过多个运动设备，数据不够完整。
通过晨跑改善睡眠质量，这看似简单却有效。晨跑能提升体能、调节生物钟，帮助身体更快进入深度睡眠。相比药物或调整饮食，晨跑更可持续，且能同时改善整体健康。关键是坚持规律作息，避免晚上刺激大脑的活动。</description></item><item><title>再见，解惑的 2024</title><link>https://atbug.com/farewell-2024/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 09:04:38 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/farewell-2024/</guid><description>新年的钟声刚刚结束，站在 2025 年的第一天回望，2024 这一年，宛如一场盛大而深刻的旅程，为我解答了许多的人生谜题。如今，是时候一直挥手告别，迎接新的开始。
子曰：吾十有五而志于学，三十而立，四十而不惑，五十而知天命，六十而耳顺，七十而从心所欲，不逾矩。
孔子《论语·为政》
解惑的 2024 于时光长河中溯源，2024 成为我人生中具有独特意义的“解惑”之年。当岁月的指针指向不惑之岁的初端，过往的种种迷惑和迷茫，在这一年得以解开，完成了向“不惑”之境的转身。
书籍如明灯，照亮前行的路。
2024 于我是智识充盈的一年，阅读量超过过往任何一年。在这一年，我阅读了 30 本书，其中大部分是心理学、社会学、历史等人文类的书籍，正是这些书籍帮助我更好地理解人性、社会和历史。
诚如莫言在《千年悖论》的序言中所说：“在我们的短暂的一生中，不会有太多的大风大浪，不会有太多的悲欢离合，体验到的和精力过的事毕竟有限。”
幸而有书籍，我们得以跨越现实的局限，看到更多的人生百态，感受到更多的人生百味，不断地丰富内心的世界。
工作 今年社区的输出有所下降，精力更多的投入在产品和市场的支持上。我们推出了一款新的开源产品，该产品在市场上引发了一定程度的关注与回响，为公司带来了新的发展方向。
然而下半年，我结束了三年的远程办公，踏上了新的职业征程。虽然离开，我依然会参与开源社区的输出建设，因为都是很有趣的产品。
站在新的起点，充满了期待和决心，希望在新的一年有所突破。
学习 正如前文所述，2024 年是我智识充盈的一年，阅读了大量的书籍，找到了更多的兴趣点，真正的享受到了阅读的乐趣。
这个公众号“运营”四年了，四年来，我一直坚持着记录并分享自己的学习旅程。不出意外，这一年的产量延续了逐年下降的态势，全年更新了 23 篇，而且还夹杂了技术之外的内容。但每一篇都是我用心的记录，每一篇都是我对知识的理解和总结。
在新的一年，我将继续保持学习的热情，不断充实、提升自己。
生活 24 年是重度参与儿子学习的一年，陪伴他的时间更多。我为此也阅读了很多关于脑科学和儿童成长的书籍。在这一年，我看到了他的进步，也看到了他的成长。
相比学习成绩的提升，习惯的养成让我感到欣慰。这一年，他的阅读量有了明显的提升，也能够不间断地独立完成作业。虽然还有些小孩子的调皮，但我更希望还能够保持这种天性。
不出意外，经历了去年冬天的养膘季之后，体重又有所回升。希望在新的一年，恢复锻炼和健康饮食，降低体重，保持身体的健康。岁月不饶人，健康才是最重要的。</description></item><item><title>再见，逆行的 2023</title><link>https://atbug.com/fare-well-2023/</link><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 08:11:05 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/fare-well-2023/</guid><description>接近年尾，又到了年终回顾的时刻。往年总结时总感叹时间的迅速流逝，似乎上一次总结才刚刚结束。今年，感到一丝庆幸——庆幸时间的飞逝，它告诉我没有什么是时间不能解决的。
去年，我用“超速”来形容 2022 年的节奏。而对于 2023 年，我选择了“逆行”这个词。
预期的逆行 在经历了过去三年的 xx 之后，我对 2023 年抱有较高的期待。但无论是在经济形势，还是在社区活动的参与度上，都没有看到所希望的反弹现象：报复性消费、报复性参会。这两者之间，原本看似无关，实则紧密相连。自 2021 年底经济开始下滑（作为一个股民的切身体会）以来，国内外许多企业纷纷裁员，但并未预料到这种低迷状态会持续如此之久，以至于对 2024 年的期待也变得谨慎。
奋斗的逆行 尽管遇到了困难、失望和挫折，但也看到了身边人的坚持不懈、务实奋斗。真正的成长往往伴随着挑战和逆境，正如上面所说的，时间的流逝证明了没有什么是时间不能解决的。
工作 今年工作上布道的工作投入的时间比较多，写了 28 篇文章，参与了 14 场技术分享，并参与组织了数场活动。尽管努力了，成效似乎微乎其微，这也成了今年长期困扰的问题。与老板的交谈后，意识到，对这些工作的期待过高了。针对我们“冷启动”的开源项目而言，这些努力似乎杯水车薪，尤其在市场低迷时期更是如此。
明年，打算降低预期，保持持续但低强度的社区输出，将更多时间投入到产品和市场支持上。
最近看了马道长的年终回顾，最后提到劳动合同快到期思考公司会不会续约。这倒点醒了我，之前从未考虑过这种事情，毕竟在 Flomesh 好像也有两年半了，哈哈。
学习 感觉乱七八糟的看了很多，不光是技术，还有时政、经济、历史，可以算是逮着什么看什么。这也意味着在技术学习上的时间有所减少。
这个公众号进入了第三个年头，依然是我的学习记录平台。今年写了 31 篇文章，虽然数量有所下降，但投入的时间和精力更多，收获也更丰富。
学习，依然坚持。
生活 明年是跟老婆的第 20 年，时间过得真快。今年吵架的次数少了，老婆笑骂脸皮越来越厚了。父母陪在身边，保持着舒适的距离。今年跟儿子一起打游戏的时间多了，准备再买台街机模拟器；对于他的学习，我和老婆都降低了预期不给他压力，反而他有了不小的进步。
年初收获了期待多年的 dream car，感谢老婆的支持。</description></item><item><title>再见，超速的 2022</title><link>https://atbug.com/fare-well-2002/</link><pubDate>Sat, 31 Dec 2022 07:40:32 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/fare-well-2002/</guid><description>快，是真的快，感觉 与 2021 再见 就在几天前，然而回头又想不到做了什么，该总结什么。
是的，这篇与技术无关。
工作 去年（我现在可以称其为去年）换了现在的工作，换了新的方向，对于未知当初的几个月充满了新鲜与忐忑。年初在老板的几次正向 “PUA” 下，对这个方向慢慢有了更新的认识，并坚定的走下去。
远程办公又一年，走出最初半年的“蜜月期”之后，尤其上半年的那几个月，心中充满了阴郁。短短的几个月，有点将居家做到了极致的异味，以至于年底两个月的居家变得无感了。也好，快速地度过了远程办公的“阵痛期”。
工作中仍然有挑战，但更多的是来自自己不曾接触的知识领域，无他唯有不断地探索学习。这一年，从工作从同事那边都学到了很多。
何其有幸，继续做着自己喜欢的工作。
学习 阅读方面，书看的是不够多，更多的是碎片化的阅读时间。“哪里不会学哪里”，遇到不会的不需要尴尬，也正式填充认知拼图的机会。学习之后，将其记录下来。写博客写公众号，实际上是我学习的一种方式。
公众号，这是我坚持的第二年，因为是记录学习，内容会显得杂乱。年初有朋友建议稍微运营一下，确实有考虑过，但最终放弃。不想在这上面浪费时间，不想改变写作的初衷，唯有持续学习才是写下去的动力。
统计了下，2020 年有 34 篇原创 5 篇翻译，虽然数量没有去年多，但是有在尝试进行思考和沉淀。内容虽然不会很多，但我希望继续保持下去，只发原创。
何其有幸，还能继续学习。
生活 明天与她进入第 19 个年头，明年我也 38 了，开始超过人生一半的时间；父母陪在身边，不住在一起但住得越来越近；儿子也一天天长大，可以一起开始打游戏了。
今年与医院打交道的次数有点多，所幸都一切都算顺利，坦然面对。
何其有幸，有你们相伴。
总结 过去一年，过得非常快，有得有失，有求而不得，有失而复得。
珍惜眼前，珍惜当下。
何其有幸，2023，它来了。
希望你愿意听 我心中的旧日辉煌
我的世界没有太阳 却依然明亮
理想的种子它随风飘荡不知去向何方</description></item><item><title>因为 null null 隔离结束的我差点不能回家</title><link>https://atbug.com/thoughts-after-encountering-null/</link><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 14:10:25 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/thoughts-after-encountering-null/</guid><description>首先这篇文章不讲任何政策的东西，没有对政策和人员的吐槽。相反，整个过程中感受到的都是理解和支持。正如标题所写回家的过程有曲折，但影响不大，而结果让我有点想笑：就这？
作为一名程序员，有必要对问题做个复盘，摸清整个流程，了解下支撑咱们疫情防控的部分系统情况，进而思考下我们在数字化改造过程中可能有哪些不足。
背景 上个月底我因公去美国底特律参加了 KubeCon + CloudNativeCon 2022 NA ，从走之前的各种忐忑，到出去之后的坦然，以及最后顺利的满载而归。收获很多，这里暂且不表，后面我可能也抽时间写一下。
目前国内的入境防疫政策是 7 天的酒店集中隔离以及 3 天的居家健康监测。我在 11 月 2 日落地上海并顺利入住隔离酒店，开始了 7 天的隔离。家人帮忙从居委会咨询了可以回广州居家检测，往返机场两边都会提供封闭转运。因此我选择了在上海隔离 7 天，也早早预定了 7 天后就是 11 月 9 日返穗的机票。在 9 号解离前一天提供居住所在地的接收证明即可。
各地的政策不同，有的城市是可以提供盖章的证明，有些城市已经完成了无纸化的流程。这就像我们做系统集成的时候，要考虑针对不同系统的情况选择合适的集成方案。
过程 广州正是完成了数字化的城市之一（其他城市我也不了解），只要在微信小程序 粤省事 上找到 入粤健康申报，按照提示信息如实填写即可。提交之后，申报会派发到目的地所在的居委会，居委会的工作人员根据情况进行审批即可。
按照我和工作人员的理解，流程就是这样，很简单呐。然而不然，系统会有所差异。
上面是我经过两次提交申请，并跟工作人员多次沟通后“悟”出的流量。
起初在第 2 步就遇到了问题，提交健康申报后工作人员没有看到申请，而是过了几个小时候才看到。</description></item><item><title>再见，2021</title><link>https://atbug.com/farewell-2021/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 23:48:32 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/farewell-2021/</guid><description>没错，这是一篇 2021 年的盘点。
2021 年马上结束，翻看幕布，看到了年初给自己定下的目标。记性不好，好像把这个事情给忘记了。
工作 工作这么多年，已然跨过的 35 岁这个坎。没有想象中的困难，唯有一路的坚持。
职业生涯 自己一直坚持走技术路线，不愿走上管理这条路。就像有些事情，不是不会也不是不能，而是不愿。可能是自己性格使然，也唯有技术一条路可走，所以只有坚持，尤其是自己也喜欢搞搞技术。
过去的自己埋头写代码、学习，鲜有与外界的沟通。正好借着去年工作的事情走出去，参与社区。见识到了技术人的简单直接，也结交到了志同道合的朋友。
正职 年初太太跟我说，本命年少折腾，工作稳定点就行，不求其他。但还是在年中的时候换了工作，感谢上家公司的各种经历让自己成长很多，与志同道合的人一起做些有趣的事情。
有幸加入到现在的公司，认识到一群更简单的人：简单的上司、简单的同事，简单地做着不简单的事情。短短几个月，自己学习了很多。这也正是我想要的：有机会不断地学习和挑战。
现在的公司是远程办公的模式，自己掌控工作的时间，与家人相处的时间也多了（虽然很多时间也是在工作）。刚开始还会有些新鲜，慢慢地工作和生活的界限越来越模糊。不过既然意识到问题，可以慢慢的调整。
学习 书看的不多，仅仅几本。但收益良多，比如《微习惯》、《深度工作》、《飞轮效应》还是比较推荐。准备有时间重读《深度工作》，配合现在的远程工作感觉会更适合实施。
技术方面则是开拓知识面，关注一些技术博客、网站。尤其是 3 月底开始决定好好更新公众号。其实之前断断续续有在写博客，平时工作也都记笔记的习惯。本来想的好，将笔记好好整理一下发在公众号上。
但实际上手才会发现，有时写一篇文章不管是翻译，还是技术探索类的都会用上几个小时的时间。比如画个复杂点的图，也好耗费几十分钟一个小时。几个小时的成块时间，对于工作的人来说太过宝贵。
到今天应该有发过 50 多篇（其中 8、9 月份刚接触新工作，写的确实少），也算是没有打脸，如今也有了1000 多的关注。虽然写了这么多，但是回头看下，有点繁杂，不够系统。
还有顺手完成了 CKA 的考试。
生活 我将生活放到了最后，不是说不重视生活，而是希望生活平平淡淡就好。
家人在工作和生活上总是给予我莫大的支持，感谢他们的付出。
电子产品虽然也有在玩，但是玩的少了。基本就是买买买、卖卖卖的节奏，没有太多的时间投入在上面。
也因为换工作的间隙，才有了北疆之行，有幸领略了北疆的风光。希望有机会再走伊昭和独库。
临近年底，也下定决心了结一件心事，半年后再看。
总结 想想过去一年发生的种种，有事与愿违、有意料之外、还有柳暗花明。
这让我想起阿甘正传里那一段：人生就像一盒各式各样的巧克力，你永远不知道下一块将会是哪种。</description></item><item><title>游记 - 2021 北疆之行</title><link>https://atbug.com/2021-xinjiang-trip/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 09:51:22 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/2021-xinjiang-trip/</guid><description> 趁着换工作的间隙，来一场“蓄谋已久”、“说走就走”的旅行。
新疆，是一个美丽而遥远的地方。前段时间看了李娟的《冬牧场》，更是提起了我对新疆对游牧哈萨克族的兴趣。以至后来梦中见到一望无际的戈壁滩，让自己下定决心做出改变。
背景 这次北疆之行准备仓促，从路线方案到寻找同伴，都是出发前一周搞定的。
同伴找的是云原生社区的 宋净超 Jimmy，同样也是老乡（两人在外漂多年，沟通全是普通话。。。），他从北京出发。由于他的工作性质特别&amp;ndash;远程工作，所以当初临时找同伴的时候想到了他，而且还也在有驾照在手。也由于他需要远程工作，这次我们选择了房车自驾，正好本人也想体验一下房车。
路书发在了这里，全程 2800km+。
建议 先说总结，假如要你跟我走同样的路线而且喜欢驾驶，不建议房车（三围太大）。理由：
山路多，各种的弯路，而且路的一侧就是悬崖（我好像还拍过一段 25 分钟的视频） 昭苏到琼库什台一段的山路，很窄！ 车太重，爬坡非常慢，坡太多！ 车高重心高，戈壁上高速公路横风有时比较强，车子晃动厉害（尤其是吐鲁番至乌鲁木齐的风电区域）；即使没有横风，在超大货车的时候也会有同样的感觉 房车的居住体验还是不错的（人多不一定），随停随住。
我的理想方案（下次考虑这么来）：
非房车 这次的路线，商业化迹象很明显，尤其是独库公路那条线。没有房车，吃住也不需要担心。
吃：首选牧民家，体验最好；再就是各种餐馆，只要是本地人开的，都不会差；自己做？（这次带了灶具，一次没做过） 住：酒店 &amp;gt; 牧民蒙古包（商业性的） &amp;gt; 自带帐篷（应急+体验） 不开房车，伊昭、独库公路和其他的山路都会轻松，体验更好。假如是 SUV，底盘高也方便深入草原。注意，为了保护草原牧民的操场车辆不能随便进。可以多问下牧民，付费吃住的话应该没问题。
房车 房车适合宿在草原。假如，真想体验房车，我的建议就是：乌鲁木齐飞伊宁租车，直奔琼库什台村（这段山路实在避不开）。看过琼库什台的原生态草原，其他的草原也就没了兴趣。在那里安静住几天，骑骑马。
行程 本来想写写的，有点多无从下手，看路书凑合下吧。先放上列表，有时间我再完善。
Day01 广州 - 乌鲁木齐 Day02 乌鲁木齐 - 赛里木湖 Day03 赛里木湖 - 昭苏草原 Day04 昭苏草原 - 琼库什台村 Day05 琼库什台村 - 那拉提景区 Day06 那拉提 - 独库公路南段 - 库车市 Day07 库车市 - 和硕县 Day08 和硕县 - 吐鲁番市 - 乌鲁木齐 视频 Jimmy 剪辑的视频 独库公路（有点枯燥，想看的单独找我要吧）</description></item></channel></rss>