<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on 乱世浮生</title><link>https://atbug.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on 乱世浮生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 30 Dec 2021 23:48:32 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://atbug.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>再见，2021</title><link>https://atbug.com/farewell-2021/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 23:48:32 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/farewell-2021/</guid><description>
&lt;p>没错，这是一篇 2021 年的盘点。&lt;/p>
&lt;p>2021 年马上结束，翻看幕布，看到了年初给自己定下的目标。记性不好，好像把这个事情给忘记了。&lt;/p>
&lt;h2 id="工作">工作&lt;/h2>
&lt;p>工作这么多年，已然跨过的 35 岁这个坎。没有想象中的困难，唯有一路的坚持。&lt;/p>
&lt;h3 id="职业生涯">职业生涯&lt;/h3>
&lt;p>自己一直坚持走技术路线，不愿走上管理这条路。就像有些事情，不是不会也不是不能，而是不愿。可能是自己性格使然，也唯有技术一条路可走，所以只有坚持，尤其是自己也喜欢搞搞技术。&lt;/p>
&lt;p>过去的自己埋头写代码、学习，鲜有与外界的沟通。正好借着去年工作的事情走出去，参与社区。见识到了技术人的简单直接，也结交到了志同道合的朋友。&lt;/p>
&lt;h3 id="正职">正职&lt;/h3>
&lt;p>年初太太跟我说，本命年少折腾，工作稳定点就行，不求其他。但还是在年中的时候换了工作，感谢上家公司的各种经历让自己成长很多，与志同道合的人一起做些有趣的事情。&lt;/p>
&lt;p>有幸加入到现在的公司，认识到一群更简单的人：简单的上司、简单的同事，简单地做着不简单的事情。短短几个月，自己学习了很多。这也正是我想要的：有机会不断地学习和挑战。&lt;/p>
&lt;p>现在的公司是远程办公的模式，自己掌控工作的时间，与家人相处的时间也多了（虽然很多时间也是在工作）。刚开始还会有些新鲜，慢慢地工作和生活的界限越来越模糊。不过既然意识到问题，可以慢慢的调整。&lt;/p>
&lt;h2 id="学习">学习&lt;/h2>
&lt;p>书看的不多，仅仅几本。但收益良多，比如《微习惯》、《深度工作》、《飞轮效应》还是比较推荐。准备有时间重读《深度工作》，配合现在的远程工作感觉会更适合实施。&lt;/p>
&lt;p>技术方面则是开拓知识面，关注一些技术博客、网站。尤其是 3 月底开始决定好好更新公众号。其实之前断断续续有在写&lt;a href="https://atbug.com">博客&lt;/a>，平时工作也都记笔记的习惯。本来想的好，将笔记好好整理一下发在公众号上。&lt;/p>
&lt;p>但实际上手才会发现，有时写一篇文章不管是翻译，还是技术探索类的都会用上几个小时的时间。比如画个复杂点的图，也好耗费几十分钟一个小时。几个小时的成块时间，对于工作的人来说太过宝贵。&lt;/p>
&lt;p>到今天应该有发过 50 多篇（其中 8、9 月份刚接触新工作，写的确实少），也算是没有打脸，如今也有了1000 多的关注。&lt;/p>
&lt;p>虽然写了这么多，但是回头看下，有点繁杂，不够系统。&lt;/p>
&lt;h2 id="生活">生活&lt;/h2>
&lt;p>我将生活放到了最后，不是说不重视生活，而是希望生活平平淡淡就好。&lt;/p>
&lt;p>家人在工作和生活上总是给予我莫大的支持，感谢他们的付出。&lt;/p>
&lt;p>电子产品虽然也有在玩，但是玩的少了。基本就是买买买、卖卖卖的节奏，没有太多的时间投入在上面。&lt;/p>
&lt;p>也因为换工作的间隙，才有了&lt;a href="https://atbug.com/2021-xinjiang-trip/">北疆之行&lt;/a>，有幸领略了北疆的风光。希望有机会再走伊昭和独库。&lt;/p>
&lt;p>临近年底，也下定决心了结一件心事，半年后再看。&lt;/p>
&lt;h2 id="总结">总结&lt;/h2>
&lt;p>想想过去一年发生的种种，有事与愿违、有意料之外、还有柳暗花明。&lt;/p>
&lt;p>这让我想起阿甘正传里那一段：人生就像一盒各式各样的巧克力，你永远不知道下一块将会是哪种。&lt;/p>
&lt;p>人生最难得可以做自己喜欢的事情，追求自己喜欢的事物。虽力有未逮，但仍可为之而努力。&lt;/p>
&lt;p>“君之蜜糖，吾之砒霜”，选择自己喜欢就好。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://atbug.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/2021/12/30/16407060923051.jpg" alt="">&lt;/p></description></item></channel></rss>