<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on 乱世浮生</title><link>https://atbug.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on 乱世浮生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 30 Dec 2021 23:48:32 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://atbug.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>再见，2021</title><link>https://atbug.com/farewell-2021/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 23:48:32 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/farewell-2021/</guid><description>没错，这是一篇 2021 年的盘点。
2021 年马上结束，翻看幕布，看到了年初给自己定下的目标。记性不好，好像把这个事情给忘记了。
工作 工作这么多年，已然跨过的 35 岁这个坎。没有想象中的困难，唯有一路的坚持。
职业生涯 自己一直坚持走技术路线，不愿走上管理这条路。就像有些事情，不是不会也不是不能，而是不愿。可能是自己性格使然，也唯有技术一条路可走，所以只有坚持，尤其是自己也喜欢搞搞技术。
过去的自己埋头写代码、学习，鲜有与外界的沟通。正好借着去年工作的事情走出去，参与社区。见识到了技术人的简单直接，也结交到了志同道合的朋友。
正职 年初太太跟我说，本命年少折腾，工作稳定点就行，不求其他。但还是在年中的时候换了工作，感谢上家公司的各种经历让自己成长很多，与志同道合的人一起做些有趣的事情。
有幸加入到现在的公司，认识到一群更简单的人：简单的上司、简单的同事，简单地做着不简单的事情。短短几个月，自己学习了很多。这也正是我想要的：有机会不断地学习和挑战。
现在的公司是远程办公的模式，自己掌控工作的时间，与家人相处的时间也多了（虽然很多时间也是在工作）。刚开始还会有些新鲜，慢慢地工作和生活的界限越来越模糊。不过既然意识到问题，可以慢慢的调整。
学习 书看的不多，仅仅几本。但收益良多，比如《微习惯》、《深度工作》、《飞轮效应》还是比较推荐。准备有时间重读《深度工作》，配合现在的远程工作感觉会更适合实施。
技术方面则是开拓知识面，关注一些技术博客、网站。尤其是 3 月底开始决定好好更新公众号。其实之前断断续续有在写博客，平时工作也都记笔记的习惯。本来想的好，将笔记好好整理一下发在公众号上。
但实际上手才会发现，有时写一篇文章不管是翻译，还是技术探索类的都会用上几个小时的时间。比如画个复杂点的图，也好耗费几十分钟一个小时。几个小时的成块时间，对于工作的人来说太过宝贵。
到今天应该有发过 50 多篇（其中 8、9 月份刚接触新工作，写的确实少），也算是没有打脸，如今也有了1000 多的关注。虽然写了这么多，但是回头看下，有点繁杂，不够系统。
还有顺手完成了 CKA 的考试。
生活 我将生活放到了最后，不是说不重视生活，而是希望生活平平淡淡就好。
家人在工作和生活上总是给予我莫大的支持，感谢他们的付出。
电子产品虽然也有在玩，但是玩的少了。基本就是买买买、卖卖卖的节奏，没有太多的时间投入在上面。
也因为换工作的间隙，才有了北疆之行，有幸领略了北疆的风光。希望有机会再走伊昭和独库。
临近年底，也下定决心了结一件心事，半年后再看。
总结 想想过去一年发生的种种，有事与愿违、有意料之外、还有柳暗花明。
这让我想起阿甘正传里那一段：人生就像一盒各式各样的巧克力，你永远不知道下一块将会是哪种。</description></item><item><title>游记 - 2021 北疆之行</title><link>https://atbug.com/2021-xinjiang-trip/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 09:51:22 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/2021-xinjiang-trip/</guid><description> 趁着换工作的间隙，来一场“蓄谋已久”、“说走就走”的旅行。
新疆，是一个美丽而遥远的地方。前段时间看了李娟的《冬牧场》，更是提起了我对新疆对游牧哈萨克族的兴趣。以至后来梦中见到一望无际的戈壁滩，让自己下定决心做出改变。
背景 这次北疆之行准备仓促，从路线方案到寻找同伴，都是出发前一周搞定的。
同伴找的是云原生社区的 宋净超 Jimmy，同样也是老乡（两人在外漂多年，沟通全是普通话。。。），他从北京出发。由于他的工作性质特别&amp;ndash;远程工作，所以当初临时找同伴的时候想到了他，而且还也在有驾照在手。也由于他需要远程工作，这次我们选择了房车自驾，正好本人也想体验一下房车。
路书发在了这里，全程 2800km+。
建议 先说总结，假如要你跟我走同样的路线而且喜欢驾驶，不建议房车（三围太大）。理由：
山路多，各种的弯路，而且路的一侧就是悬崖（我好像还拍过一段 25 分钟的视频） 昭苏到琼库什台一段的山路，很窄！ 车太重，爬坡非常慢，坡太多！ 车高重心高，戈壁上高速公路横风有时比较强，车子晃动厉害（尤其是吐鲁番至乌鲁木齐的风电区域）；即使没有横风，在超大货车的时候也会有同样的感觉 房车的居住体验还是不错的（人多不一定），随停随住。
我的理想方案（下次考虑这么来）：
非房车 这次的路线，商业化迹象很明显，尤其是独库公路那条线。没有房车，吃住也不需要担心。
吃：首选牧民家，体验最好；再就是各种餐馆，只要是本地人开的，都不会差；自己做？（这次带了灶具，一次没做过） 住：酒店 &amp;gt; 牧民蒙古包（商业性的） &amp;gt; 自带帐篷（应急+体验） 不开房车，伊昭、独库公路和其他的山路都会轻松，体验更好。假如是 SUV，底盘高也方便深入草原。注意，为了保护草原牧民的操场车辆不能随便进。可以多问下牧民，付费吃住的话应该没问题。
房车 房车适合宿在草原。假如，真想体验房车，我的建议就是：乌鲁木齐飞伊宁租车，直奔琼库什台村（这段山路实在避不开）。看过琼库什台的原生态草原，其他的草原也就没了兴趣。在那里安静住几天，骑骑马。
行程 本来想写写的，有点多无从下手，看路书凑合下吧。先放上列表，有时间我再完善。
Day01 广州 - 乌鲁木齐 Day02 乌鲁木齐 - 赛里木湖 Day03 赛里木湖 - 昭苏草原 Day04 昭苏草原 - 琼库什台村 Day05 琼库什台村 - 那拉提景区 Day06 那拉提 - 独库公路南段 - 库车市 Day07 库车市 - 和硕县 Day08 和硕县 - 吐鲁番市 - 乌鲁木齐 视频 Jimmy 剪辑的视频 独库公路（有点枯燥，想看的单独找我要吧）</description></item></channel></rss>