<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Service Mesh on 乱世浮生</title><link>https://atbug.com/tags/service-mesh/</link><description>Recent content in Service Mesh on 乱世浮生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 11 Jan 2022 10:40:56 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://atbug.com/tags/service-mesh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>eBPF 和 Wasm：探索服务网格数据平面的未来</title><link>https://atbug.com/ebpf-wasm-service-mesh/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 10:40:56 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/ebpf-wasm-service-mesh/</guid><description>本文翻译自 Vivian Hu 的 《eBPF and Wasm: Exploring the Future of the Service Mesh Data Plane》。
在 2021 年 12 月 2 日，Cilium 项目宣布了 Cilium Service Mesh 项目的测试版。在 2020 年 8 月 Google Cloud 宣布基于 eBPF 的 Google Kubernetes 服务（GKS）的数据平面 V2 的一年后，Cilium Service Mesh 带来了 “无边车服务网格”（sidecarless service mesh）的想法。它扩展了 Cilium eBPF 产品来处理服务网格中的大部分边车代理功能，包括 7 层路由和负载均衡、TLS 终止、访问策略、健康检查、日志和跟踪，以及内置的 Kubernetes Ingress。</description></item><item><title>低复杂度 - 服务网格的下一站</title><link>https://atbug.com/service-mesh-unnecessary-complexity/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 07:58:25 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/service-mesh-unnecessary-complexity/</guid><description>译者：
作为一个曾经在制造业企业的基础架构团队任职，为支持公司的“互联网基因”和“数字化转型”落地了云原生基础设施平台，并在尝试采用服务网格未成的我来说，看到这篇文章深有感触。尤其是文中所说的“人少，问题多，需要快速输出价值”，直戳到了痛处。有限的人手有限的时间，我们需要将大部分精力集中在解决成熟度曲线较低的基本问题上，要想很好的运行复杂的系统是非常困难的。
服务网格是一个新的基础设施层，可以承载很多的功能，未来还会有更大的想象空间和光明的未来。
以上的种种原因，也促使我后来选择进入一家提供服务网格的产品企业，也希望服务网格可以被更简单的使用。
“道阻且长，行则将至！”
本文翻译自 Chris Campbell 的 How Unnecessary Complexity Gave the Service Mesh a Bad Name
关键要点 采用服务网格有巨大的价值，但必须以轻量级的方式进行，以避免不必要的复杂性。 在实施服务网时，要采取务实的方法，与技术的核心功能保持一致，并小心干扰（译者：注意力的分散）。 服务网格的一些核心特性包括标准化监控、自动加密和身份识别、智能路由、可靠的重试和网络可扩展性。 服务网格可以提供强大的功能，但这些功能会分散本应对核心优势的关注，并且这些功能也不是实施服务网格的主要原因。 在初始实施服务网格时没有必要去关注那些明显会分散注意力的功能，比如复杂的控制平面、多集群支持、Envoy、WASM 和 A/B 测试。 服务网格是 Kubernetes 世界中的一个热门话题，但许多潜在的采用者已经有些失望了。服务网格的落地受到压倒性的复杂性和看似无穷无尽的供应商解决方案的限制。在我亲自浏览了这个领域之后，我发现采用服务网格具有巨大的价值，但它必须以轻量级的方式完成，以避免不必要的复杂性。尽管普遍存在幻灭感，但服务网格的未来依然光明。
在工作中学习 我进入服务网格的世界始于我在一家老牌的财富 500 强技术公司担任云计算架构师的角色。在开始我们的服务网格之旅时，我身边有许多强大的工程师，但大多数人几乎没有云计算开发经验。我们的组织诞生于云计算之前，完全实现云计算的价值需要时间。我们的传统业务线主要集中在技术栈的硬件元素上，云计算的决策最初是由为运送硬件或为该硬件提供固件和驱动程序而开发的流程驱动的。
随着该组织经历其“数字化转型”，它越来越依赖于提供高质量的软件服务，并逐渐开发出更好的方法。但作为云计算架构师，我仍在为优先考虑硬件的业务流程，以及具有不同技能、流程和信念的工程团队导航。随着时间的推移，我和我的团队在将 .</description></item><item><title>使用 Flomesh 进行 Dubbo 服务治理</title><link>https://atbug.com/enhance-dubbo-service-governance-with-flomesh/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 09:50:28 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/enhance-dubbo-service-governance-with-flomesh/</guid><description>写在最前 和上一篇《使用 Flomesh 强化 Spring Cloud 服务治理》一样，这次同样是在无代码侵入的情况下对 Dubbo 服务治理的提升。
更多治理场景陆续添加中，有兴趣的可关注 https://github.com/flomesh-io/service-mesh-dubbo-demo。
开源的 Pipy 作为 Flomesh 的核心，得益于其轻量及灵活性可以通过编程的方式轻松快速的支持多中平台的服务发现机制，比如 Eureka、Consul、Nacos 等。
概览 细节 环境搭建 搭建 Kubernetes 环境，可以选择 kubeadm 进行集群搭建。也可以选择 minikube、k3s、Kind 等，本文使用 k3s。
使用 k3d 安装 k3s。k3d 将在 Docker 容器中运行 k3s，因此需要保证已经安装了 Docker。
$ k3d cluster create dubbo-demo -p &amp;#34;80:80@loadbalancer&amp;#34; --k3s-server-arg &amp;#39;--no-deploy=traefik&amp;#39; 安装 Flomesh 从仓库 https://github.</description></item><item><title>使用 Flomesh 强化 Spring Cloud 服务治理</title><link>https://atbug.com/enhance-springcloud-service-governance-with-flomesh/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 18:47:33 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/enhance-springcloud-service-governance-with-flomesh/</guid><description>写在最前 这篇是关于如何使用 Flomesh 服务网格来强化 Spring Cloud 的服务治理能力，降低 Spring Cloud 微服务架构落地服务网格的门槛，实现“自主可控”。
文档在 github 上持续更新，欢迎大家一起讨论：https://github.com/flomesh-io/flomesh-bookinfo-demo。
架构 环境搭建 搭建 Kubernetes 环境，可以选择 kubeadm 进行集群搭建。也可以选择 minikube、k3s、Kind 等，本文使用 k3s。
使用 k3d 安装 k3s。k3d 将在 Docker 容器中运行 k3s，因此需要保证已经安装了 Docker。
$ k3d cluster create spring-demo -p &amp;#34;81:80@loadbalancer&amp;#34; --k3s-server-arg &amp;#39;--no-deploy=traefik&amp;#39; 安装 Flomesh 从仓库 https://github.</description></item><item><title>Kubernetes 必备工具：2021</title><link>https://atbug.com/translation-kuberletes-essential-tools-2021/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 08:10:22 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/translation-kuberletes-essential-tools-2021/</guid><description>有别于前些天的文章 - 常用的几款工具让 Kubernetes 集群上的工作更容易 偏重于工具类来提升工作效率，今天这篇文章更加适合用来做选型时的参考。
文档翻译自 Kubernetes Essential Tools: 2021，篇幅较长，做了部分增删。
介绍 在本文中，我将尝试总结我最喜欢的 Kubernetes 工具，并特别强调最新的和鲜为人知但我认为会非常流行的工具。
这只是我根据我的经验得出的个人清单，但为了避免偏见，我还将尝试提及每种工具的替代方案，以便你可以根据自己的需要进行比较和决定。我将尽可能缩短这篇文章并提供链接，以便你可以自行探索更多内容。我的目标是回答这个问题：“我如何在 Kubernetes 中做 X？” 通过描述不同软件开发任务的工具。
K3D K3D 是我最喜欢的在笔记本电脑上运行 Kubernetes (K8s) 集群的方式。它非常轻巧且速度非常快。它是使用 Docker 围绕 K3S 的包装器。所以，你只需要 Docker 来运行它并且资源使用率非常低。唯一的问题是它不完全符合 K8s 标准，但这不应该是本地开发的问题。对于测试环境，你可以使用其他解决方案。K3D 比 Kind 快，但 Kind 完全兼容。</description></item><item><title>服务网格平稳落地：Istio 中精准控制 Sidecar 的注入</title><link>https://atbug.com/how-to-control-istio-sidecar-injection/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 08:13:04 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/how-to-control-istio-sidecar-injection/</guid><description>为什么 说起服务网格，这幅图大家肯定不会陌生。这就是服务网格的网络，也是网格架构的终极形态。
那在迁移到网格架构之前，我们的系统是什么样的？
我们的系统在演进的过程中，不可避免的会遇到各种 0 到 1 过程中的中间态。比如下面这种，可以比较直观的看出 Istio 或者网格是部分覆盖的。这个过程中，我们需要平滑、可控的推进，才能在保障系统可用性的前提下进行架构的演进。
怎么做 Sidecar 的注入分两种：手动和自动。
手动 手动就是利用 Istio 的 cli 工具 istioctl kube-inject 对资源 yaml 进行修改：
$ istioctl kube-inject -f samples/sleep/sleep.yaml | kubectl apply -f - serviceaccount/sleep created service/sleep created deployment.apps/sleep created 手动的方式比较适合开发阶段使用。</description></item><item><title>分布式系统在 Kubernetes 上的进化</title><link>https://atbug.com/translation-distributed-systems-kubernetes/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 23:11:25 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/translation-distributed-systems-kubernetes/</guid><description>本文译自 The Evolution of Distributed Systems on Kubernetes
在 3 月份的 QCon 上，我做了一个关于 Kubernetes 的分布式系统进化的演讲。首先，我想先问一个问题，微服务之后是什么？我相信大家都有各自的答案，我也有我的答案。你会在最后发现我的想法是什么。为了达到这个目的，我建议大家看看分布式系统的需求是什么？以及这些需求在过去是如何发展的，从单体应用开始到 Kubernetes，再到最近的 Dapr、Istio、Knative 等项目，它们是如何改变我们做分布式系统的方式。我们将尝试对未来做一些预测。
现代分布式应用 为了给这个话题提供更多的背景信息，我认为的分布式系统是由数百个组件组成的系统。这些组件可以是有状态的、无状态的或者无服务器的。此外，这些组件可以用不同的语言创建，运行在混合环境上，并开发开源技术、开放标准和互操作性。我相信你可以使用闭源软件来构建这样的系统，也可以在 AWS 和其他地方构建。具体到这次演讲，我将关注 Kubernetes 生态系统，以及你如何在 Kubernetes 平台上构建这样一个系统。
我们从分布式系统的需求讲起。我认为是我们要创建一个应用或者服务，并写一些业务逻辑。那从运行时的平台到构建分布式系统，我们还需要什么呢？在底层，最开始是我们要一些生命周期的能力。当你用任一语言开发你的应用时，我们希望有能力把这个应用可靠地打包和部署、回滚、健康检查。并且能够把应用部署到不同的节点上，并实现资源隔离、扩展、配置管理，以及所有这些。这些都是你创建分布式应用所需要的第一点。
第二点是围绕网络。我们有了应用之后，我们希望它能够可靠地连接到其他服务，无论该服务是在集群内部还是在外部。我们希望其具有服务发现、负载均衡的能力。为了不同的发布策略或是其他的一些原因的我们希望有流量转移的能力。然后我们还希望其具有与其他系统进行弹性通信的能力，无论是通过重试、超时还是断路器。要有适当的安全保障，并且要有足够的监控、追踪、可观察性等等。
我们有了网络之后，接下来就是我们希望有能力与不同的 API 和端点交互，即资源绑定&amp;ndash;与其他协议和不同的数据格式交互。甚至能够从一种数据格式转换成另一种数据格式。我还会在这里加入诸如滤光的功能，也就是说，当我们订阅一个主题时，我们也许只对某些事件感兴趣。
你认为最后一类是什么？是状态。当我在说状态和有状态的抽象时，我并不是在谈论实际的状态管理，比如数据库或者文件系统的功能。我要说的更多是有关幕后依赖状态的开发人员抽象。可能，你需要具有工作流管理的能力。也许你想管理运行时间长的进程或者做临时调度或者某些定时任务来定期运行服务。也许你还想进行分布式缓存，具有幂等性或者支持回滚。所有这些都是开发人员级的原语，但在幕后，它们依赖于具有某种状态。你想随意使用这些抽象俩创建完善的分布式系统。
我们将使用这个分布式系统原语的框架来评估它们在 Kubernetes 和其他项目上的变化情况。
单体架构 &amp;ndash; 传统中间件功能 假设我们从单体架构以及如何获得这些能力开始。在那种情况下，首先是当我说单体的时候，在分布式应用的情况下我想到的是 ESB。ESB 是相当强大的，当我们检查我们的需求列表时，我们会说 ESB 对所有有状态的抽象有很好的支持。</description></item><item><title>Minikube安装istio</title><link>https://atbug.com/install-istio-on-minikube/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2020 08:02:42 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/install-istio-on-minikube/</guid><description>准备 注意: istioctl的安装要使用安装里的, 不要是用homebrew里的. github issue
curl -L https://istio.io/downloadIstio | sh - cd istio-1.4.2 cp bin/istioctl /usr/local/bin/istioctl 安装前检查 istioctl verify-install 如果检查没问题, 会看到Install Pre-Check passed! The cluster is ready for Istio installation.
安装 istio有5种内建的安装配置1: remote, sds, default, demo, minimal
istioctl profile list minimal: 使用istio的流量管理所需组件的最小化安装 default: 根据IstioControlPlane API的默认设置(建议用于生产部署)启用组件.</description></item></channel></rss>