<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>云原生 on 乱世浮生</title><link>https://atbug.com/tags/%E4%BA%91%E5%8E%9F%E7%94%9F/</link><description>Recent content in 云原生 on 乱世浮生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 11 Jul 2021 08:05:42 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://atbug.com/tags/%E4%BA%91%E5%8E%9F%E7%94%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kubernetes 的魔力在于企业标准化，而不是应用程序的可移植性</title><link>https://atbug.com/articles/translation-kubernetes-magic-is-in-enterprise-standardization-not-app-portability/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 08:05:42 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/articles/translation-kubernetes-magic-is-in-enterprise-standardization-not-app-portability/</guid><description>笔者：Kubernetes 抽象了资源和工作负载的操作模式，统一了工具集，实现人机接口的标准化。正如类 Docker 工具提供了应用运行时的操作模式；Spring Framework 提供了 Java 应用的开发模式。
Kubernetes 是关于跨云的技能、工具和实践的可移植性。不是工作负载的可移植性。 &amp;ndash; Bilgin Lbryam @bibryam
本文翻译自 Kubernetes magic is in enterprise standardization, not app portability
Kubernetes 不会神奇地使你的应用程序具有可移植性，但它可能会给你带来更好的东西。
云为企业提供了看似无限的选择。然而，根据 Canonical-sponsored 的一项调查，这并不是大多数企业采用 Kubernetes 等云友好技术的原因。相反，Kubernetes 的主要目标是标准化——外观和操作与其他人一样。
可移植性不是目标 我之前已经讨论过这个问题，参考了 Gartner 关于 Kubernetes 和可移植性的指南。许多人认为 Kubernetes（和容器）可以让他们在云之间轻松移植，但事实证明并不是这样的。正如 Gartner 分析师 Marco Meinardi 所写，当被问及公司是否应该采用“Kubernetes 使他们的应用程序可移植&amp;hellip;&amp;hellip;答案是：不。” 再说一次？</description></item><item><title>初探可编程网关 Pipy</title><link>https://atbug.com/articles/glance-at-programmable-gateway-pipy/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 00:45:08 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/articles/glance-at-programmable-gateway-pipy/</guid><description>有幸参加了 Flomesh 组织的workshop，了解了他们的 Pipy 网络代理，以及围绕 Pipy 构建起来的生态。Pipy 在生态中，不止是代理的角色，还是 Flomesh 服务网格​中的数据平面。
整理一下，做个记录，顺便瞄一下 Pipy 的部分源码。
介绍 下面是摘自 Github 上关于 Pipy 的介绍：
Pipy 是一个轻量级、高性能、高稳定、可编程的网络代理。Pipy 核心框架使用 C++ 开发，网络 IO 采用 ASIO 库。 Pipy 的可执行文件仅有 5M 左右，运行期的内存占用 10M 左右，因此 Pipy 非常适合做 Sidecar proxy。
Pipy 内置了自研的 pjs 作为脚本扩展，使得Pipy 可以用 JS 脚本根据特定需求快速定制逻辑与功能。</description></item><item><title>云上细粒度访问管理的参考架构</title><link>https://atbug.com/articles/translation-access-management-reference-architecture/</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 08:02:11 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/articles/translation-access-management-reference-architecture/</guid><description>本文由 Addo Zhang 翻译自 A Reference Architecture for Fine-Grained Access Management on the Cloud
什么是访问管理？ 访问管理是识别用户或一组用户是否应该能够访问给定资源（例如主机、服务或数据库）的过程。例如，对于开发人员来说是否可以使用 SSH 登录生产应用程序服务器，如果可以，那么可以登录多长时间？如果 SRE 在非支持时间尝试访问数据库，他们这样做？如果数据工程师已转移到其他团队，他们是否应该继续访问 ETL 管道的 S3 存储桶？
现在如何进行访问管理？ 在云上各种基础设施和数据服务激增之前，访问管理是 DevOps 和 Security 团队要解决的相对简单的问题。VPN 和堡垒主机是（现在仍然是）在网络级别封锁所有关键资源的首选机制。用户必须先通过 VPN 服务器进行身份验证，或者登录到堡垒主机，然后才能访问专用网络上的所有资源。
当资源是静态的并且它们的数量相对较小时，此方法效果很好。但是，随着越来越多的资源动态地涌入专用网络的各处，VPN / 堡垒主机解决方案变得站不住脚。
具体来说，在三个方面，VPN 和堡垒主机不足以作为一种有效的访问管理机制。
它们作用于网络层面：用户通过 VPN 进行身份验证并获得对专用网络的访问权限后，他们实际上就可以访问其上运行的所有服务。无法根据用户的身份在基础架构或数据服务的粒度上管理访问。 凭据是攻击的媒介：VPN 和堡垒主机都要求用户记住并存储凭据。过期和轮换凭证作为安全策略非常困难，尤其是在涉及大量用户的情况下，凭证因此成为潜在的攻击媒介。 不能管理第三方 SaaS 工具：SaaS 工具（如 Looker、Tableau 和 Periscope Data）需要直接访问数据端点。因此，使用这些工具访问数据的任何人都无法通过使用了相同的机制和凭据的基础设施进行身份验证。 云上访问管理的新架构 在本文中，我们将定义新的参考架构，为那些正在寻求简化访问管理云资源（从 SSH 主机、数据库、数据仓库到消息管道和云存储终结点）解决方案的云原生企业。</description></item><item><title>应“云”而生的 Java 框架：构建本机可执行文件</title><link>https://atbug.com/articles/quarkus-build-native-executable-file/</link><pubDate>Sat, 17 Apr 2021 09:08:40 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/articles/quarkus-build-native-executable-file/</guid><description>电影《功夫》中，火云邪神有句话：“天下武功无坚不摧，唯快不破。”
在 上一篇文章 中，我们写了第一个 Quarkus 应用，并尝试着构建了 legacy-jar 和 fast-jar。
今天来看一下 Quarkus 构建出来的本机可执行文件到底比 Spring 应用能快多少，生态的成熟度不在这里讨论。
TLDR 先上结论， 与只有一个 Controller 的Spring Web 应用做下对比。
应用启动时间：0.012s vs 2.294s 镜像大小：49MB vs 237 MB Spring 应用镜像使用 openjdk:11.0-jre-slim 作为 base 镜像，大小为 220MB。
docker images REPOSITORY TAG IMAGE ID CREATED SIZE spring/spring-getting-started latest 5f47030c5c3f 6 minutes ago 237MB quarkus/quarkus-getting-started distroless2 fe973c5ac172 24 minutes ago 49MB quarkus/quarkus-getting-started distroless 6fe27dd44e86 31 minutes ago 51MB quarkus/quarkus-getting-started ubi 8f86f5915715 58 minutes ago 132MB Java 应用容器化的困境 云原生世界中，应用容器化是个显著的特点。Java 应用容器化时面临了如下问题：</description></item><item><title>应“云”而生的 Java 框架：Hello, Quarkus</title><link>https://atbug.com/articles/hello-quarkus/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 21:08:40 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/articles/hello-quarkus/</guid><description>Wikipedia上有关 Quarkus 的信息还很少，只有一句简单的介绍：
Quarkus 是专为 OpenJDK HotSpot 和 GraalVM 定制的全栈 Kubernetes 原生 Java 应用程序框架。与如 Spring 之类的其他框架相比，它提供了较小的内存占用并缩短了启动时间。它允许结合命令式和非阻塞响应式编程。
从 Quarkus 的官网，可以看到其有几个特性：
容器优先 统一了命令式和响应式编程 开发者友好 最佳品种的库及标准 更多 Quarkus 可以参考官网的介绍及文档。今天主要就是跑一下 Quarkus 的 Hello world。
放一张官网的图：
环境准备 基于 Java 11 的 GraalVM Maven 3.</description></item><item><title>分布式系统在 Kubernetes 上的进化</title><link>https://atbug.com/articles/translation-distributed-systems-kubernetes/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 23:11:25 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/articles/translation-distributed-systems-kubernetes/</guid><description>本文译自 The Evolution of Distributed Systems on Kubernetes
在 3 月份的 QCon 上，我做了一个关于 Kubernetes 的分布式系统进化的演讲。首先，我想先问一个问题，微服务之后是什么？我相信大家都有各自的答案，我也有我的答案。你会在最后发现我的想法是什么。为了达到这个目的，我建议大家看看分布式系统的需求是什么？以及这些需求在过去是如何发展的，从单体应用开始到 Kubernetes，再到最近的 Dapr、Istio、Knative 等项目，它们是如何改变我们做分布式系统的方式。我们将尝试对未来做一些预测。
现代分布式应用 为了给这个话题提供更多的背景信息，我认为的分布式系统是由数百个组件组成的系统。这些组件可以是有状态的、无状态的或者无服务器的。此外，这些组件可以用不同的语言创建，运行在混合环境上，并开发开源技术、开放标准和互操作性。我相信你可以使用闭源软件来构建这样的系统，也可以在 AWS 和其他地方构建。具体到这次演讲，我将关注 Kubernetes 生态系统，以及你如何在 Kubernetes 平台上构建这样一个系统。
我们从分布式系统的需求讲起。我认为是我们要创建一个应用或者服务，并写一些业务逻辑。那从运行时的平台到构建分布式系统，我们还需要什么呢？在底层，最开始是我们要一些生命周期的能力。当你用任一语言开发你的应用时，我们希望有能力把这个应用可靠地打包和部署、回滚、健康检查。并且能够把应用部署到不同的节点上，并实现资源隔离、扩展、配置管理，以及所有这些。这些都是你创建分布式应用所需要的第一点。
第二点是围绕网络。我们有了应用之后，我们希望它能够可靠地连接到其他服务，无论该服务是在集群内部还是在外部。我们希望其具有服务发现、负载均衡的能力。为了不同的发布策略或是其他的一些原因的我们希望有流量转移的能力。然后我们还希望其具有与其他系统进行弹性通信的能力，无论是通过重试、超时还是断路器。要有适当的安全保障，并且要有足够的监控、追踪、可观察性等等。
我们有了网络之后，接下来就是我们希望有能力与不同的 API 和端点交互，即资源绑定&amp;ndash;与其他协议和不同的数据格式交互。甚至能够从一种数据格式转换成另一种数据格式。我还会在这里加入诸如滤光的功能，也就是说，当我们订阅一个主题时，我们也许只对某些事件感兴趣。
你认为最后一类是什么？是状态。当我在说状态和有状态的抽象时，我并不是在谈论实际的状态管理，比如数据库或者文件系统的功能。我要说的更多是有关幕后依赖状态的开发人员抽象。可能，你需要具有工作流管理的能力。也许你想管理运行时间长的进程或者做临时调度或者某些定时任务来定期运行服务。也许你还想进行分布式缓存，具有幂等性或者支持回滚。所有这些都是开发人员级的原语，但在幕后，它们依赖于具有某种状态。你想随意使用这些抽象俩创建完善的分布式系统。
我们将使用这个分布式系统原语的框架来评估它们在 Kubernetes 和其他项目上的变化情况。
单体架构 &amp;ndash; 传统中间件功能 假设我们从单体架构以及如何获得这些能力开始。在那种情况下，首先是当我说单体的时候，在分布式应用的情况下我想到的是 ESB。ESB 是相当强大的，当我们检查我们的需求列表时，我们会说 ESB 对所有有状态的抽象有很好的支持。</description></item><item><title>【译】2021 年及未来的云原生预测</title><link>https://atbug.com/articles/translation-cloud-native-predictions-for-2021-and-beyond/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 06:43:54 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/articles/translation-cloud-native-predictions-for-2021-and-beyond/</guid><description>本文译自 Cloud Native Predictions for 2021 and Beyond
原文发布在 Chris Aniszczyk 的个人博客
我希望每个人都有一个美好的假期，因为 2021 年 1 月的前几周一直非常疯狂，从叛乱到新的 COVID 菌株。在云原生国度，CNCF 最近发布了关于我们去年完成的所有工作的年度报告。我建议大家找个机会去看一下这份报告，在疫情大流行的这一年，我们收获颇丰。https://twitter.com/CloudNativeFdn/status/1343914259177222145
作为我工作的一部分，我对云原生趋势有一个独特的观点，送给所有与我合作的会员公司和开发人员，所以我想我会分享我对 2021 年及以后云原生发展的想法。
云原生的 IDE
作为一个在 Eclipse 基金会内部从事开发者工具工作的人，我对最近的技术状态进展感到无比兴奋。未来，开发生命周期（代码、构建、调试）将主要发生在云端，而不是你本地的 Emacs 或 VSCode。你将每一个拉动请求最终得到一个完整的开发环境设置，预先配置并连接到他们自己的部署，以协助你的开发和调试需求。今天这种技术的一个具体例子是通过 GitHub Codespaces 和 GitPod 实现的。虽然 GitHub Codespaces 还处于测试阶段，但今天你可以通过 GitPod 来体验，以 Prometheus 为例。一分钟左右，你就拥有了一个有编辑器和预览环境的完全实时的开发环境。最疯狂的是，这个开发环境（工作空间）是 用代码描述，并且可以像其他代码工件一样，与你团队的其他开发者共享。</description></item><item><title>【译】应用架构：为什么要随着市场演进</title><link>https://atbug.com/articles/translation-application-architecture-why-it-should-evolve-with-the-market/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 21:37:23 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/articles/translation-application-architecture-why-it-should-evolve-with-the-market/</guid><description>本文译自 Application architecture: why it should evolve with the market 最初由Mia Platform团队发布在Mia Platform的博客上
如今，IT 挑战在于通过有效选择应用架构来适应市场和业务需求的发展。为了满足业务和客户的需求，IT 部门应能够对技术和方法采取行动以确保软件具有灵活性，并实现产品和服务的持续创新流程，从而做出更快的反应 。
当然，过去的单体应用程序和刚性基础设施无法做到这一点。相反，它可以通过为演化而设计的架构来实现，该架构在需要时易于更新和重构。容器化实践的广泛应用（根据 Gartner，到2022年，大公司的就业人数将从目前的 30％ 增长到 75％），这种情况下采用云原生方法重新设计微服务应用是成功的关键。
如何构建不断发展的应用架构 海外专家称它们为可演进的架构，以将它们与当今阻碍或无助于改变的传统架构区分开。应用架构基于微服务架构风格 ，被设计成在现代虚拟化 IT 和云环境中发挥最佳性能。
基本思想是创建可以轻松“分解”的应用程序，其组件可以在其他上下文或组合中重用，如 Lego 系列。开发一系列微服务，每个微服务都用于执行单个业务功能（根据“单一职责原则”），可以在应用本身的开发和演进中获得相当大的灵活性。实际上，可以根据支持功能的特定生命周期独立开发、更新和测试服务。
此外，谈到部署，微服务应用的架构具有很大的优势：可以根据需要在内部或云中通过使用可用资源来扩展单个微服务。
为此，微服务应用获得基于容器的基础设施的支持，该基础设施通过业务编排系统（通常为 Kubernetes）进行管理，该流程可以自动化并促进公司系统之间以及从这些系统到云提供商服务的软件作业的迁移。
随着业务发展的应用架构的优势 基于微服务的应用架构在开发和部署方面具有更大的自治权。如我们所见，微服务可以在其他应用程序中单独实现、“分解”、更新和重用。因此，通过产品或客户需求的演变，它有降低减少市场所需的每个新产品的设计/开发时间和成本。
此外，通过使用容器化实践，可以简化在本地、云、多云或混合环境的任何环境中应用程序的部署，从而优化成本。
在微服务架构风格的优点中，我们还发现有可能在各种服务之间的对话及其健康状况上获得更大的透明度：更好的可观察性意味着可以轻松解决复杂应用的问题。实际上，管理员可以更快地定位和解决性能和安全性问题，在运维和代码层面实施措施，从而使响应速度与变更的长期有效性保持一致。
通过采用微服务以及新的开发和部署方法，可以创建能够随时间发展的应用架构。除了 IT 团队必须掌握的新技能外，还必须对公司的未来有一个清晰的愿景，以确保所提供的服务对业务发展有用。</description></item><item><title>翻译：多运行时微服务架构</title><link>https://atbug.com/articles/translation-multi-runtime-microservices-architecture/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 23:18:00 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/articles/translation-multi-runtime-microservices-architecture/</guid><description>这样文章通过Google翻译和人工逐字修改的方式完成的，某些位置也加上自己的理解。如有错误，请指出。
翻译这篇文章的目的其实是为了自己加深对微服务、分布式架构以及多运行时架构的理解。整篇文章从”战略“上分析了微服务”从古至今“解决的问题，以及带来的新问题；进而在“战术”层面，给出了解决这些新问题的手段。
个人见解：架构从来都是解决问题并带来问题， 取舍之道 。
背景知识 微服务的 12 要素：
基准代码：一份基准代码，多份部署 依赖：显式声明依赖关系 配置：在环境中存储配置 后端服务：把后端服务当做附加资源 构建、发布、运行：严格分离构建和运行 进程：以一个或多个无状态进程运行应用 端口绑定：通过端口绑定提供服务 并发：通过进程模型进行扩展 易处理：快速启动和优雅终止可最大化健壮性 开发环境与线上环境等价：尽可能的保持开发、预发布、线上环境相同 日志：把日志当做事件流 管理进程：后台管理任务当做一次性进程运行 原文从此处开始：
创建分布式系统并非易事。围绕“微服务”架构和“ 12要素应用程序”设计出现了最佳实践。这些提供了与交付生命周期，网络，状态管理以及对外部依赖项的绑定有关的准则。 但是，以可扩展和可维护的方式一致地实施这些原则是具有挑战性的。 解决这些原理的以技术为中心的传统方法包括企业服务总线（ESB）和面向消息的中间件（MOM）。虽然这些解决方案提供了良好的功能集，但主要的挑战是整体架构以及业务逻辑和平台之间的紧密技术耦合。 随着云，容器和容器协调器（Kubernetes）的流行，出现了解决这些原理的新解决方案。例如，Knative用于交付，服务网格用于网络，而Camel-K用于绑定和集成。 通过这种方法，业务逻辑（称为“微逻辑”）构成了应用程序的核心，并且可以创建提供强大的现成分布式原语的sidecar“ mecha”组件。 微观组件和机械组件的这种分离可以改善第二天的操作，例如打补丁和升级，并有助于维持业务逻辑内聚单元的长期可维护性。 创建良好的分布式应用程序并非易事：此类系统通常遵循12要素应用程序和微服务原则。它们必须是无状态的，可伸缩的，可配置的，独立发布的，容器化的，可自动化的，并且有时是事件驱动的和无服务器的。创建后，它们应该易于升级，并且长期可以承受。在当今的技术中，要在这些相互竞争的要求之间找到良好的平衡仍然是一项艰巨的努力。
在本文中，我将探讨分布式平台如何发展以实现这种平衡，更重要的是，在分布式系统的演进中还需要发生什么事情，以简化可维护的分布式体系结构的创建。如果您想让我实时谈论这个话题，请加入我的QCon 三月的伦敦。
分布式应用程序需求 在此讨论中，我将把现代分布式应用程序的需求分为四个类别-生命周期，网络，状态，绑定-并简要分析它们在最近几年中的发展情况。
生命周期 Lifecycle 打包 Packaging 健康检查 Healthcheck 部署 Deployment 扩展 Scaling 配置 Configuration 让我们从基础开始。当我们编写一项功能时，编程语言将指示生态系统中的可用库，打包格式和运行时。例如，Java使用.</description></item></channel></rss>