<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Google ADK on 乱世浮生</title><link>https://atbug.com/tags/google-adk/</link><description>Recent content in Google ADK on 乱世浮生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 22:02:04 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://atbug.com/tags/google-adk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google ADK - 构建生产级、高效的上下文感知多智能体框架</title><link>https://atbug.com/google-adk-efficient-context-aware-multi-agent-framework/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 22:02:04 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/google-adk-efficient-context-aware-multi-agent-framework/</guid><description>本文翻译自 Google Developer Blog 的 Architecting efficient context-aware multi-agent framework for production。
AI 智能体（Agent）的开发领域正经历着风起云涌的变化。我们早就跨过了还在做单轮聊天机器人原型的阶段。如今，各家机构正在部署的是那种复杂的、自主的智能体，它们能处理长链路任务（long-horizon tasks）：比如自动化工作流、开展深度研究，甚至维护庞大的代码库。
但这一愿景很快就撞上了一堵墙：上下文（Context）。
随着智能体运行时间的拉长，它们需要“记住”的信息量——聊天记录、工具返回的数据、外部文档、中间的推理过程——会呈爆炸式增长。目前的“通解”通常是依赖基础模型（Foundation Models）越来越大的上下文窗口（Context Window）。但是，单纯指望给智能体更大的空间来粘贴文本，绝不可能是长久的扩展之道。
为了构建可靠、高效且易于调试的生产级智能体，业界正在探索一门新的学科：
上下文工程（Context Engineering） —— 不再把上下文仅仅当作一段文本，而是将其视为系统中的“一等公民”，拥有独立的架构、生命周期和约束条件。
基于我们在扩展复杂的单智能体或多智能体系统方面的经验，我们在 Google Agent Development Kit (ADK) 中设计并迭代了上下文栈（Context Stack）来支持这一学科。ADK 是一个开源的、原生支持多智能体的框架，旨在让主动的上下文工程在实际系统中落地。
扩展性的瓶颈 更大的上下文窗口虽能缓解问题，却治标不治本。在实践中，那种幼稚的模式——把所有东西都追加到一个巨大的提示词（Prompt）里——会在以下三重压力下崩塌：
成本与延迟的恶性循环： 模型的推理成本和“首字延迟”（Time-to-first-token）会随着上下文长度迅速飙升。把原始的历史记录和冗长的工具返回结果“一股脑塞进”窗口，会让智能体变得既迟钝又昂贵。 信号衰减（“迷失在中间”）： 一个充斥着无关日志、过时工具输出或废弃状态的上下文窗口，会分散模型的注意力。这会导致模型死盯着过去的模式，而忽略了当前的指令。为了确保决策稳健，我们必须最大化相关信息的密度。 物理极限： 现实世界的工作负载——涉及完整的 RAG 检索结果、中间产物（Artifacts）和漫长的对话痕迹——最终甚至会撑爆最大的固定窗口。 单纯靠“砸 Token”只能争取时间，却改变不了问题的本质。要实现规模化，我们需要改变上下文的表示和管理方式，而不仅仅是纠结于一次调用能塞进多少内容。</description></item><item><title>Spring AI 与 Google ADK 集成实战：基于 Azure OpenAI 的智能体开发探索</title><link>https://atbug.com/spring-ai-google-adk-integration-azure-openai-agent-development/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:11:38 +0800</pubDate><guid>https://atbug.com/spring-ai-google-adk-integration-azure-openai-agent-development/</guid><description>TL;DR 本文用于验证 Spring AI 与 Google ADK 集成的可能性，为未来的正式版本提供实践经验和架构参考。核心收获在于验证了分层设计的可行性：Spring AI 处理 AI 服务抽象，ADK 管理智能体生命周期，两者通过标准接口实现实验性衔接。
需要注意的是，Google ADK 的 Spring AI 支持确实处于早期 SNAPSHOT 阶段，API 可能存在变更风险，但整体架构设计已经展现了良好的技术融合潜力。
背景 在企业级 AI 应用开发领域，如何将 Spring 生态的强大企业级特性与现代化智能体开发框架有机结合一直是技术团队面临的核心挑战。尤其是在探索 Google ADK（Agent Development Kit）与 Spring AI 的集成可能性时，开发者往往面临技术选型、架构设计和兼容性测试的多重考量。传统 AI 应用开发需要手动处理复杂的模型集成、工具调用和会话管理，导致代码耦合度高、维护成本大。本文通过一个简单但完整的时间查询智能体，展示了 Spring AI 的 Azure OpenAI 集成与 Google ADK 的智能体框架的融合可能性。特别需要注意的是，Google ADK 的 Java 版本中，Spring AI 支持目前仍处于 0.</description></item></channel></rss>